<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Hongyi Wu</title>
    <link>https://cowsking.github.io/categories/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Hongyi Wu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Dec 2020 22:19:16 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cowsking.github.io/categories/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020 阅读回顾</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/2020summary/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 22:19:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/2020summary/</guid>
      <description>今天盘点一下这一年「看」了些什么。
读完的书：
 《信号与噪声》 《乡土中国》 《原则》 《鼠疫》 《认识商业》 《非暴力沟通》 《一本书读懂财报》 《投资的头号法则》 《麦肯锡教我的写作武器》 《价值》 《影响力》  想读却没读完的书： 《民主的细节》 《美的历程》
看过的纪录片： 《监视资本主义：智能陷阱》
 今年是不平常的一年。突如其来的疫情打断了升学季的节奏，在外实习、在家自习的生活较之去年的紧张的备考与申请，显得分外闲适。
 年初的时候，刚刚结束了申请，草草读完《信号与噪声》，这本书从非技术的角度解析了数据时代的特点。在这个信息时代，信息量的激增恰恰意味着「信号」 —— 有用的信息的比例变得更小，我们需要找到更好的方法有效区分「信号」与「噪声」。这会有什么影响？各种各样的 APP 都在裹挟大量的信息，知乎、小红书、抖音、公众号 …… 由最初的纯文字到现在流行的视频形式，创作者开始用越来越有冲击力的表现形式来吸引观众的眼球。然而作为一个学习者，要意识到有效信息的珍贵性 —— 信息的爆炸输入给我们的感官带来刺激，但留下了多少价值却值得深思。
 《监视资本主义：智能陷阱》告诉我算法巨大的影响 —— 工程师设计算法，却难以料到没有人能够幸免。信息茧房、成瘾、榨取剩余价值……在屏幕面前，算法面前，每个人都只是工具。
 《原则》有很多关于个人成长、职业发展的建议，涉及面很广，笔记和摘抄做了很多。有人说瑞达利欧在搞「邪教」，过于唯心，其实是没有搞清楚因果。抛开他提出的 slogan 「进化」，大多建议有很强的实践性和效果。张一鸣、瑞达利欧、查理芒格与张磊，他们或多都有这样的特质：
 相信不断学习的重要性。不断学习，意味着对自身能力的正确认知，同样也是谦虚的表现。 认为准确性很重要。这代表一种求是的态度，对待觉得重要的事情，一定要认真准确得去做。例如评价同事的工作，评价业务上存在的问题。对于优缺点，一定要把我明确。 克己。有趣的是，这些人大多认为能够控制自己的欲望和情绪是一件有意义的事。克己是中国的儒家文化的特性，张磊称作「长期主义」，在张一鸣口中叫做「延时满足感」。唯有在恰当的时候能够坚持，克服短暂的欢愉或轻松，才可以在长期 make a difference。   《影响力》和《非暴力沟通》是人际关系、表达沟通方面的书籍。前者是目标导向，利益导向，后者是教会读者正确表达情绪，避免冲突的恶化，往大了说，传递善良与爱。
 在疫情隔离期间读了《鼠疫》。疫情就像是一道门，将城外的人和城内的人隔离了来。物理意义的隔绝促使了心里上的孤独感与思念，这一点身为留学生本身就有一定的感触。
 此外，学习了一些关于商业、理财、投资、写作的知识。《认识商业》是一本大部头教材，科普了商业社会，尤其是美国商业社会的基本规则与现状。《一本书读懂财报》和《投资的头号法则》是在华泰实习期间读的，前者帮助了解一些基础的会计知识，后者主要阐述价值投资，着重强调PB/PE的重要性。《麦肯锡教我的写作武器》强调商业写作中严谨和注意结构的重要性，对日常写作也有帮助。
 2021，期待有更多输入，更多输出。少一点荒废，多一点自身的感悟与思考。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>