<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Hongyi Wu</title>
    <link>https://cowsking.github.io/categories/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Hongyi Wu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 18:12:07 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cowsking.github.io/categories/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>人生是场「薛定谔」吗 —— 读「上帝掷骰子吗」</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2021/schrodingerlife/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 18:12:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2021/schrodingerlife/</guid>
      <description>我们的人生是否在一开始就是决定的？
 读完了「上帝掷骰子吗」这本书，像是看完了一百来年的一场史诗，曹天元将波粒两个学派的激烈讨论演绎为了学界的战争。这本书对我触及最大的，还是波粒二象性引出的量子物理学概念。薛定谔的猫在毒气室里是死是活这件事本身并没有那么重要，但是藏在背后的是对整个世界的解释。究竟是否一切都是已经决定的？观测者的出现产生了什么样的影响？最重要的是，如果一切都是决定了的，那么人是否还有自由意志呢？今天就来理一理。
 孩提时代，因为犯了错误被母亲责怪，我会为自己辩护：「我成为现在的样子，是因为你的教育和基因导致的，因此我即使如此，你也不应该责备我。」
 这件事牵扯到了「决定论」与「自由意志」。
人类自古至今，都对预测未来有浓厚的兴趣。人们往往通过占星，或一些与自然沟通的方式寻求一些问题的答案。前者是与地球以外接触，后者是与地球上的其他事物得到信息。事实上，占卜之书在这方面的构思很正确：人的未来和外界息息相关，无论是远在天边的星星，还是眼前的花草树木。万物之间是互相影响的，这种影响远超想象，如蝴蝶效应一般。
 哲学家提出了决定论和自由意志，这基于两个三段论：
 每一个时间都有其解释性的原因。 人的每一次是选择或行动是一个事件。    因此每个人的选择或行动都有其解释性的原因。    每个人的选择或行动都有其解释性的原因。 有解释性的原因就不自由。    因此一个人的选择或行动不可能是自由的。   如果我们换一个角度，对自由进行其他的解读，情况又会有其他的变化。亚里士多德曾宣称，一个行为在不受到外界胁迫或者不在不知情下做出，即是自由的。弱决定论者（如休谟）认为，如果一个行动顺应了一个人的「性格」，就可以说是自由的。
 牛顿时代以来，科学辉煌的成就给人们极大的自信。数学家拉普拉斯提出，「如果存在一个智者。此智者知道宇宙中每个原子确切的位置和动量，能够使用牛顿定律来展现宇宙事件的整个过程，包括过去以及未来。 这在理论上支持了决定论。这种观点即是：万物已有物理定律所规定下来，连一个细节都不能更改。
 如果一切都是决定的了，那自然没有什么所谓的自由意志的出现。自打宇宙爆炸以来的一切过去，现在与未来都是必将发生的。人在整个体系显得格外渺小。
当然决定论本身也是值得推敲的。如果说一切都是从最初就决定了的，那在这最初的最初的存在是什么？推动大爆炸的第一因又是什么？它是由什么决定的呢？
 在后来，随着量子力学的发展，决定论的假设又遭到了质疑。海森堡的测不准原理表明：粒子的动量和位置在原则上不可能同时被准确观测。而玻恩定则阐明：量子系统不是完全没有规律的，他在某些地方出现的频率会更高。这两点发现又对决定论产生沉重的打击。
 不过，事情又出现了转机。在物理双缝实验中，电子最终可能通过左缝，也可能通过右缝；在薛定谔的猫中，猫可能最终被毒死，也可能没死。存在一种假说，可以继续保持决定论的可靠性，即多宇宙解释（平行宇宙）。在双缝干涉中，宇宙在电子穿过屏幕的一瞬间已经分裂成了两个，在一个「宇宙」中电子穿过了左侧，在另外一个「宇宙」中，电子穿过了右侧。这种假说使决定论者不再苦恼物理学上对决定论对的否定。
 既然决定论是可能的，那自由意志是否存在呢？答案可能是存在的。例如在平行宇宙的假设里，各个宇宙是按概率所展开的。王小川在「十三邀」中提到，他认为，简单来看，例如存在两个宇宙，其中的某个人是具有相反特质的，一个很勤奋，一个很懒惰。有没有一种可能是自我的意识想要勤奋的自己，促使了自己没有像懒惰的平行宇宙发展？在先验概率上两者是一致的，但是主观愿望对现实世界可能也产生了投射。
 如果有人问我，是否相信自由意志？我会回答，相信。我认为它存在，也是需要存在的。默认自由意志的存在会更有利于发挥自己的能动性，会带着一种更有把握的意识面对未来。当然，也不可否认模因和基因对自己的巨大影响。人生可能是一场「薛定谔」的旅程，在宇宙视角来看很宏观，在自己的记忆里，却永远只有一个宇宙，一个世界。好好珍待它。
  Reference :
「大问题」
「上帝掷骰子吗」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「阴阳」与 「数目化管理」的冲突 —— 读「万历十五年」</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2021/read1587/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 23:18:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2021/read1587/</guid>
      <description>黄仁宇在书中提到了「数目化管理」的方法，意指这种方式的推行可以有效改变万历年间的颓势。然而我认为这种方法在当时并不能产生有效的作用————即使形式上做到了，在本质上这种管理办法是有悖于支撑整个文官集团调和利益的「阴阳」之道的。
 中庸无疑是儒家最有代表的特点之一。《万历十五年》中强调了这一点，并将维持这种中庸之道的手段称为「阴阳」。「阴」意指自我的欲望，「阳」代指大义与道德。文官集团在长期磨合中，发展出一套较稳固的阴阳调和之术，将个人的欲望合理的通过诉诸大义的方式表达出来。例如李贽所承认的「做官的目的本来就是名利」：这在当时无疑是不被文官集团所接受的。取而代之的是去绝私欲、为国为民等高尚的大义，而做官得到的物质回报只不过是在大义面前的小小回报。在这种前提下，一切不利的改变都会被利益集团诉诸于有违道德，改革者则会被人以道德抨击。即使皇帝作为最高掌权者，看似权力至高无上，在触犯到文官集团的利益时，也会被整个群体以「阳」的一面驳斥，这种力量使皇帝也无法为满足自己的「阴」而不顾文官集团的道德牵制。因此，基于这种阴阳调和的特殊性和复杂，一个在文官集团眼里称职的首辅的价值体现在如何用阴阳之术平衡皇帝和文官集团的利益。
 而作者提出的「数目化管理」(mathematically management)，其表面上是自上而下推行的数字化的精确度量方式，本质上却是打破了这种阴阳调和的管理办法的。例如产权的明晰，或是承认私有制，在当时会难以推行。首先原因是这有违统治阶级的直接利益。吴晓波在《激荡三十年》中提到：国企的改制面临种种问题，其中较大的就是地方政府持有企业的股份，此时的国企管理层在面临股权重改时的阻力。当管理层想要回购股份MBO (Management Buy-Outs) 时，在这灰色地带常常会给管理层带来万劫不复的后果。即使成功MBO，再后来企业发展过程中，曾经的地方政府持有者也会以「地方企业的出身问题」要求夺回控制权。这无疑是在产权观念不清晰造成的。可想而知，既然在改革开放初期的产权改制都会造成如此大的波动，在四百年前的明朝，推行这种政策的可能性可以说微乎其微。同时，产权的问题严格来说在小农经济下没有必要也无法区分如此明晰。费孝通的《乡土中国》提到，
  在长老权力下，传统的形式是不准反对的，但是只要表面上承认这形式，内容却可以经注释而改变。结果不免是口是心非。在中国旧式家庭中生长的人都明白家长的意志怎样在表面的无违下，事实上被歪曲的。」
 在过去，改革很少有大刀阔斧能够成功的。在皇权至上，普天之下，莫非王土的挂念下，产权的清晰划分谈何容易。 而一旦真正采用了清晰产权的做法，这自下而上的「阳奉阴违」的可操作性将会消失，自然在一个利益集团中这种制度无法推行下去。
 综上，「阴阳」与 「数目化管理」的冲突，本质上是儒家思想和重商主义的冲突，也是「道德」与「法治」的冲突。「数目化管理」办法的采用，并不是一个简单的技术问题，而是自上而下的政治文化问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 阅读回顾</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/2020summary/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 22:19:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/2020summary/</guid>
      <description>今天盘点一下这一年「看」了些什么。
读完的书：
 《信号与噪声》 《乡土中国》 《原则》 《鼠疫》 《认识商业》 《非暴力沟通》 《一本书读懂财报》 《投资的头号法则》 《麦肯锡教我的写作武器》 《价值》 《影响力》  想读却没读完的书： 《民主的细节》 《美的历程》
看过的纪录片： 《监视资本主义：智能陷阱》
 今年是不平常的一年。突如其来的疫情打断了升学季的节奏，在外实习、在家自习的生活较之去年的紧张的备考与申请，显得分外闲适。
 年初的时候，刚刚结束了申请，草草读完《信号与噪声》，这本书从非技术的角度解析了数据时代的特点。在这个信息时代，信息量的激增恰恰意味着「信号」 —— 有用的信息的比例变得更小，我们需要找到更好的方法有效区分「信号」与「噪声」。这会有什么影响？各种各样的 APP 都在裹挟大量的信息，知乎、小红书、抖音、公众号 …… 由最初的纯文字到现在流行的视频形式，创作者开始用越来越有冲击力的表现形式来吸引观众的眼球。然而作为一个学习者，要意识到有效信息的珍贵性 —— 信息的爆炸输入给我们的感官带来刺激，但留下了多少价值却值得深思。
 《监视资本主义：智能陷阱》告诉我算法巨大的影响 —— 工程师设计算法，却难以料到没有人能够幸免。信息茧房、成瘾、榨取剩余价值……在屏幕面前，算法面前，每个人都只是工具。
 《原则》有很多关于个人成长、职业发展的建议，涉及面很广，笔记和摘抄做了很多。有人说瑞达利欧在搞「邪教」，过于唯心，其实是没有搞清楚因果。抛开他提出的 slogan 「进化」，大多建议有很强的实践性和效果。张一鸣、瑞达利欧、查理芒格与张磊，他们或多都有这样的特质：
 相信不断学习的重要性。不断学习，意味着对自身能力的正确认知，同样也是谦虚的表现。 认为准确性很重要。这代表一种求是的态度，对待觉得重要的事情，一定要认真准确得去做。例如评价同事的工作，评价业务上存在的问题。对于优缺点，一定要把我明确。 克己。有趣的是，这些人大多认为能够控制自己的欲望和情绪是一件有意义的事。克己是中国的儒家文化的特性，张磊称作「长期主义」，在张一鸣口中叫做「延时满足感」。唯有在恰当的时候能够坚持，克服短暂的欢愉或轻松，才可以在长期 make a difference。   《影响力》和《非暴力沟通》是人际关系、表达沟通方面的书籍。前者是目标导向，利益导向，后者是教会读者正确表达情绪，避免冲突的恶化，往大了说，传递善良与爱。
 在疫情隔离期间读了《鼠疫》。疫情就像是一道门，将城外的人和城内的人隔离了来。物理意义的隔绝促使了心里上的孤独感与思念，这一点身为留学生本身就有一定的感触。
 此外，学习了一些关于商业、理财、投资、写作的知识。《认识商业》是一本大部头教材，科普了商业社会，尤其是美国商业社会的基本规则与现状。《一本书读懂财报》和《投资的头号法则》是在华泰实习期间读的，前者帮助了解一些基础的会计知识，后者主要阐述价值投资，着重强调PB/PE的重要性。《麦肯锡教我的写作武器》强调商业写作中严谨和注意结构的重要性，对日常写作也有帮助。
 2021，期待有更多输入，更多输出。少一点荒废，多一点自身的感悟与思考。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>