<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on Hongyi Wu</title>
    <link>https://cowsking.github.io/categories/thoughts/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on Hongyi Wu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 21:34:38 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cowsking.github.io/categories/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>后悔又不后悔的事</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/ifitregrets/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 21:34:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/ifitregrets/</guid>
      <description>「我常常回忆自己做的决定。我感到后悔，也不后悔。」 昨天夜里和朋友吃完夜宵，已经夜里三点，遂打车回浦东。路上和朋友聊到之前的学长已经财务自由，朋友记不太清名字，“也许是姓程？”
 “程维，是不是？” 旁边其貌不扬的司机师傅突然插话。程维是83年人，嘀嘀打车的创始人，想必早就财务自由了。
“程维，我老板。” 师傅干笑了两声。我有些诧异，转头打量了一下他。师傅戴着厚重的眼镜，感觉有些许疲惫。肚腩赘在腰间，是长时间久坐不锻炼的结果。当然，滴滴司机这个职业也并不允许他们经常走动。
 师傅说自己是机缘巧合做了嘀嘀司机，从14年开到了现在。“你们说自动驾驶要多少年就可以普及了？我觉得我们这个行业也挺可悲的，打败了uber打败了神州，最后会倒在技术的革新上。”
 送走了朋友，我问起师傅，怎么会考虑这个问题。我说我是程序员，从技术和伦理上考虑，自动驾驶的普及还是要很长一段时间，大多数司机也并不担心短时间内会被取代。他长叹了口气，递给我一根香烟，我笑着摆摆手。“不介意我抽根烟吧，夜间行驶我现在是离不开了它了。”他苦笑。
 在我同意下他打开了车窗，沉默了良久。
“你们程序员也挺辛苦的，一年能有多少钱？” 他侧过头问。 “新入职的，待遇较好的话，大概三十来万。平均就十几万吧。” “这么少。我看你发际线也不低了。小伙子要小心啊。” 师傅打趣道。
 “我也是名校毕业，我是四军大的。” 听说我和朋友在国外读的书，他说自己也出过国。在叙利亚阿富汗都待过，后来在义乌那边做军医。我听来诧异，忙问他怎么会来开车。师傅说自己是为了替父亲治病。本来的工作实在不能负担得起高额的医药费。
“我自己就是学医的。之前了解过，我知道他那个病只有进口药才有用。” 国家的医保制度只能报销一部分国产药。
 师傅告诉我，他一开始是兼职司机，后来发现还挺赚钱，就放弃了之前的工作跑嘀嘀。我连忙问他父亲现在是否还安好，他摆摆手，“好多了，我工作比以前轻松多了。现在主要在还债。”
“为了买药，我把我自己身体也搞坏了。我受过严格的军事训练，原来只有一百二十斤，现在小两百了。” 他说自己的病通俗来说就是二型糖尿症，是之前喝了大量的红牛，糖分特别高导致的后遗症。
 “所以我刚才问你收入多少。我当时跑的最勤快的时候，一年赚了70万。我知道你们程序员，拿那些辛苦钱不容易。”
 “我自己就是学医的。”他强调了一下。“所以我知道在特殊情况下，怎么保护身体。我最开始着重考虑的是肝，没想到肾脏会出了问题。”他沙哑地笑了一下。
师傅说，他前年的时候，每天大概只睡三个小时。那段时间真的像噩梦一般。后来父亲的命救回来了，自己也算是废了。
 “我常常回忆自己的决定，我感到后悔，也不后悔。”
“就是有点遗憾吧。我现在做这个，给学校丢脸了。”
 师傅和我说他本科有足足六年，叠起来的书有两米高，他甚至还记得自己当时一共有79本教材。
大半个小时的车程，最后成为了师傅的课堂。他和我说我们这一行，要怎么去保护身体。给我推荐要囤些维生素B族，当然最重要的是少熬夜，作息规律。
 到了小区门口，我拉开副驾驶车门，刚要起身，他开口：“再等下，我再和你讲讲怎么调理肝脏。”
语罢，他说：“小伙子，我看好你。”
我连说谢谢师傅。也建议他夜间工作能少抽烟就少抽，有空多锻炼锻炼。
 “离不开啦！” 他笑道。
这一次说起抽烟来，他好像更豁然了一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escape</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/escape/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:39:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/escape/</guid>
      <description>我回国了。
3 月 22 日早上在刷手机，突然得到了新加坡禁令的消息，凌晨五点当即打算买票回国，在一个好心的叔叔的帮助下，尝试性地购买了曼城飞新加坡的机票，并购买新加坡禁令前一天的国航机票。三个小时后，出发去机场。
大概是因为太想回国了吧，隐隐感觉政策会越来越严，不想放过任何一个机会。一直有担心新加坡方面会采取措施，却想不到到了最后一刻才变卦。
 整个疫情期间，经历大大小小的事情，总结而言，有一些体会：
 金钱是硬通货，要努力挣钱，增加对风险的承受能力 与人为善，有的时候就是在帮助自己 短时间内的快速决策非常重要，一念之间会改变很多 人很难站在其他人的角度思考问题 要对自己负责，没有人可以比自己更能照顾自己，但同时也要兼听则明 幸运有时候是建立在充足的准备下的   在飞机上继续读《鼠疫》，也有几分特别的意味。一直有听说加缪的存在主义，这一次才算认识了他。 他对政府的洞见、对异乡人，情侣之间的心理描写可以说是细致入微了。身为留学生的我，可以在书中看到自己的影子。这里摘取两个片段。
异乡人  同一般的流放相比，他们的流放感最为深切。如果说时间引起的焦虑与他们，于众人都一样，他们却还受困于空间&amp;hellip;&amp;hellip;当然，人们看见时时刻刻在尘土飞扬的城里踯躅的人正是他们，他们默默地呼唤着只有他们自己熟悉的一些夜晚和家乡的清晨。一些别人难以捉摸的迹象和令人困惑的信息，诸如燕群的飞翔、黄昏的露珠、抑或太阳偶尔遗留在冷清街道上的几抹怪异的阳光都会加重他们的思乡病。外面的世界本可以弥补一切，他们却闭眼不看，因为他们固执地保住自己过分逼真的幻象不放，并竭尽全力去追忆某一片土地的印象。在那片土地上，一缕光线、两三座丘陵、喜爱的树木或几个女人的面庞，于他们都是任何东西也代替不了的景象。
 关于天气  这一来，人人都必须安心望着老天混日子。时间一长，这种普遍的懒散有可能锤炼人的性格，但眼下已开始让人变得斤斤计较、琐琐碎碎了。比如，我们有些同胞因此而变成另一种奴隶，以天象（晴或雨）的马首是瞻。看上去他们仿佛是第一次直接受天气好坏的影响，只要金色的阳光一出现，他们便满面春风，而每逢阴雨天，他们的脸孔和思想便愁云密布。
 真的像是在英国的我：利物浦的天气不好，隔离在宿舍的生活烦闷且无聊，一觉睡醒是晴天的时候，好像心里积累了一整天的阴霾都被驱散了。当然，阴雨永远是常态:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「我要出去玩。」</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/wannagoout/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 01:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/wannagoout/</guid>
      <description>好久没有写日记了。
申请季裹挟而来的些许紧张与焦虑，现在已经不复存在了。回忆起来，最痛苦的时刻还是在去年十二月初，那时还在苦苦央求申请老师给文书初稿，第一次体会到连续几夜的噩梦。后面经历了大大小小的考试，没考出来什么好的结果。就像是按照预先写好的枯燥程序完整走完一遍，只为了证明自己曾经努力过。看起来十分忙碌，其实已经没有了之前全力备战的状态。
但是下次遇到这种情况，还是会坚持到最后一刻吧，哪怕麻木了也好。
后面做了一些毕业设计，感慨自己渺小的同时，也情不自禁羡慕与佩服真正热爱音乐的前辈，他们的认真配得上那样的成果。
翻看去年写的内容，感觉趁着此时此景而记录心情的做法，真是太值得了。原来去年的我，对利物浦的天气和还是有所期待（误），还花钱找罪受，将购买Anki当作给自己的奖励（虽然事实证明，效果不错）；原来英雄联盟对我的诱惑程度一点也没有改变。2019 年过的好快，却也是难忘的一年。
本来计划好这学期闲下来做的事情，都搁置了。一是因为自己规划能力不足，二来是疫情特殊时期的特殊对待。
母上的电话和微信问候比以前任何时候都来得频繁。「在家里」作为「在干什么」的回答，破天荒地会得到嘉奖。话糙理不糙，听多了叮嘱确实也会更加重视防范。
朋友想要飞回国，因为英国的局面实在难以估计。即使飞回去呆在家里接受隔离，无法出门，也会有妈妈做的饭菜，每日供应。
本来还想春假能够体验一个人出国旅行的乐趣，现在来看只好放弃了。
「我要出去玩」成为了每个躁动不安的年轻人内心共同的声音。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开篇</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/%E5%BC%80%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 23:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/%E5%BC%80%E7%AF%87/</guid>
      <description>从大一开始就有想要建博客的想法，却总是担心没有内容，没有产出；想着自己总有一天会能写出点东西，因而一再搁置。
一直以来没有什么表达欲，近些天感觉更甚。因此也不再有什么要求，只希望这个小小空间能够记录一些自己的生活，偶尔夹带点想要分享的技术内容。希望能够在纪录的同时锻炼到自己的表达能力。
感谢 Pei 在搭建博客时期的帮助。Hugo 的使用体验很棒，之前我只接触过一点 Wordpress 和基本的前端知识，也可以顺利上手。
 写在 2020 年 2 月 29 日。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热爱音乐的人们</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/themenwholovemusic/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 02:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/themenwholovemusic/</guid>
      <description>今天的 final year project 进展为0。想着从网上找找灵感，偶然找到了港大两位本科生合作的FYP，topic 和我完全一致。点进链接听 demo，作品效果好得令人吃惊。
我陷入了自卑与自我怀疑。当我翻阅其中一位的学长的博客时，我好像突然放松下来了。因为他好像给出了问题的答案：这两位学长本身就是极其出色的——一位毕业后成为了一名出色的软件工程师与前端工程师；一位去了斯坦福直博继续算法的研究。
从一开始，我就在不经意间拿自己去和两位前辈比较：我是抱着尝试的心态选择这个 FYP，暑假期间中介老师给我推荐了一个和此相关的研究生项目，也因此成为了我希望顺利完成 FYP 的动力。我读了一些书，查阅了一些 reference，复习了乐理知识，设计了算法，一切都看起来井然有序。 也正是因为如此，当我看到别人比我的成果要好的多的时候，我难以接受，甚至陷入了自我怀疑。
可是我真的要自我怀疑吗？
潜意识里我在比较，比较自己和他人的价值。而当我意识到他们远比我想象的要优秀时，我就得到了劝慰：人家就是比你厉害呀，他们能做出这样的成果并不令人嫉妒。
这种安慰无疑让我感受到闲适与自洽，可是我弄错了因果关系，他们并不是因为优秀而做的好，而是因为做的好而优秀。 回顾过去的自己，也好像很善于用这种方式保持个人的处事态度：如果一个人是优秀的，那做的好理所应当；如果一个人不够优秀，那好像没那么好也是情有可原无可厚非。而评判优秀与否最简单的方式就是通过社会赋予的标签——收入，学位， 及他人的看法。
我只看到了他们身上的光环就认定自己不如他们是情有可原，就认定他们做的好无可厚非，是不是一种逃避呢。
我忽略了直博的学长即使毕业五年后也在优化当年作曲算法的努力，也忽略了另一位学长博客字里行间的细腻，耐心，与对音乐的热爱。
我本应该注意到，这十年间，学长博客里出现的最多字眼是“巴赫”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“吾记”开场白</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2019/wuji/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 02:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2019/wuji/</guid>
      <description>今天使用了吾记。
自从Path停止运营，就没有写过日志记录自己的心情了。
来到英国留学近一年，发生了大大小小的事，人际交往，学业方面都有一些变故，自觉自己受到了不少挫折，也变化了很多。然事情总是往好的方向发展，下次再经历这些，我想自己会处理的更好吧。
在网上查了一圈有什么合适的app作为日志记录，有一个朋友说：不如自己搭一个hexo写轻博客。
想我自己身为CS学生，居然懒得去搭，真是有些羞愧呢。
这两天考完试，就一直在上分。打英雄联盟八年了，这次才完全认清了自己。我自己是一个为了达到目的不择手段的人啊，为了上分不吃不喝，找陪练，茶饭不思。希望以后能把这股劲放在学业和工作上。
回国后就见完该见的人该吃的饭，就要去清华了。接下来还要实习。暑假的时间很忙碌，可不能浪费了。
就酱，吾记，以后多多指教。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初雪</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2019/thefirstsnowflakes/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 01:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2019/thefirstsnowflakes/</guid>
      <description>今天居然下雪了。
刚来到利物浦的时候，总是惊异于这里的天空，时而是纯粹的瓦蓝色，时而出现一大片乌云，精密地分割了视野。之前从未有见过这样的天空。又总是会对比天气软件中的五座城市，大概一直得出是长沙最温暖，这里最冷这样的结论。
利物浦是海边城市，却又十分干燥。有的时候对着镜子，居然也会想自己的好皮肤开始走了下坡路，于是不争气地使用爽肤水，甚至打算入手加湿器。生活就这样慢慢继续，好像也渐渐适应了下来。一直是一个不太会照顾好自己的人，来了之后也开始学会打理生活。很感谢有那么好的舍友们，教会了我很多技能，在生病的时候也十分关照。
公寓坐落在 London Road，却名不副实，这条路还是比伦敦随便一条街要窄很多。不知道为什么，各种各样的鸟都喜欢聚集在这条路上。没有利物鸟，这里的海鸟大概就可以做代表了。朋友们总是会看到海鸟立在窗边的隔板上，很小的一只，凑上去看又会觉得奇大无比，仿佛在威严地宣示主权。
在这条路上，我居然也是可以对找着借口要钱同样面孔的流浪汉斩钉截铁拒绝的人了。
这么想想，利物浦也差强人意嘛。
前段时间回国的朋友感慨，时间很快，学长学姐已经快要尘埃落定了。郭老板申请 CMU，赵老板拿到了 CUHK 的 PhD，也听说了洪老板和女朋友西浦利物浦双双gap一年的神奇故事。
原来已经四个月了，再看天气的时候发现，利物浦又变成最冷的城市了。
今天Y劝诱我从她那里买多余出不掉的 AppStore 余额，「就当是见到初雪❄️给自己的的奖励吧」。于是被说动了，选择了贵的莫名其妙的 AnkiMobile. 然而到现在邮箱还没有收到赠送确认信息（逃
要重新开始新的生活了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>