<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hongyi Wu</title>
    <link>https://cowsking.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hongyi Wu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 22:25:44 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cowsking.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How to learn better</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2026/howtolearn/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:25:44 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2026/howtolearn/</guid>
      <description>Recently, I have been studying how to learn better. From many resources, I&amp;rsquo;ve found that to achieve high learning efficiency, the first step is to ensure you get good sleep. I learned some basic knowledge about sleep, including different stages like NREM and REM. To achieve good sleep, my first practice is to keep my biological clock stable. I also try to get at least 8 hours of sleep every day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>湾区小记</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2025/siliconvalley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 02:55:15 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2025/siliconvalley/</guid>
      <description>来湾区已经四个月了，也算是安顿了下来。
 湾区从小就是我想去的地方，这里被称为世界创新的中心。从小就喜欢计算机，每周都会花一个晚自习看《电脑报》，看着美剧《硅谷》长大的我也算是圆梦了。
 这段时间参加了一些活动，认识了一些业界的朋友。硅谷最不缺的就是 Founder，最不缺的就是各种各样的 idea。让我感到有趣的是，这个圈子小得出奇，很多人都相互认识，尤其是华人群体。创业者们口若悬河地做 pitch，参加各种各样的 hackathon。但同时，这也是世界上最大良莠不齐的 tech founder 的聚集地。
 创业和打工终究是不一样的。参加这种活动给我带来的意义，是可以认识到不同的人，了解他们在做的事情，并且看看围城之外在做什么。通常来说，越 general 的活动，越多的 founder 和 investor 出现，越少的大厂员工参与。而技术 event 往往有很多大厂工程师参加。
 但无论是技术还是商业讨论，最重要的其实不是参与，而是在之前的准备。是持续的深度思考与学习。同时，你能给对方带来什么，对方又能给你提供什么，在这种活动中显得非常重要。
 最近重温美剧《硅谷》里，AI 通过算法进化到达了奇点，我在思考 AI 时代我们能做些什么，假如 AGI 到了，我们能做什么。
 在科技大公司做的事情仿佛是在随着洪流前进，但是总有一种缺失的意义感。如果 AGI 到了，现在做的大多数事情都没有太大意义。最重要的是能更加投入地参与到这个过程中。
 互联网时代成就了很多企业与人，但现在貌似有所区别。只有一小撮最核心的人被高薪聘请，大多数人只能做一些边角料。但相对来说，身处湾区的人肯定还是会更加信息敏感，毕竟巨变是由内而外的辐射。创业的点子层出不穷，但都看起来相对于 AGI 微不足道。
 终究是想得太多，做得太少。能做的其实也很多，学习与深度思考是解药。我想用后面的一年时间好好思考与学习下一步做什么。有人说现在是创业的最好时机，错过了会后悔。但如果足够相信 AI 的潜力，能跟上发展就足够了。因为时代会推着人往前走。
 Appendix 在AI时代两个能力非常重要
  批判性思维与深度思考的能力：给自己与朋友们一个建议，每周抽两个小时，分别用AI的deep research 功能思考一些事情，并且不用任何辅助工具去深度思考一些问题，可以有效提高独立思考能力与批判性思维
  销售能力：人天生习惯于与同类相处，当AI发展到AGI时代，人和人的关系不会消失，反而会被放大。围观来说掌握讲故事和销售的能力非常重要，宏观来说，与人相处或者善于处理人际关系会很重要。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我知道有一天我会离开纽约</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2025/nyc/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2025/nyc/</guid>
      <description>漂亮的人都来纽约了
当我看到这本书的标题，我觉得我可能需要去看看它的发售会。
不是因为我想知道漂亮的人有没有来纽约，
而是因为我知道有一天我会离开纽约，
于是我开始对这个词——“离开”——敏感起来。
发售会本身平平无奇，
中年男人和女人们讲述着他们一代的故事。
作者曾在合肥求学，在康村读书。
我们经历相似，但对纽约的印象却截然不同。
即便如此，我还是想到了两件事。
作者说，写作是旺盛的表达欲实现的一种途径，
有时候非写不可。
我在思考，什么时候我开始不写了。
也许是因为我很少在夜深人静的时候思考自己的生活，
也许是因为我觉得和朋友分享感受已经足够。
但是终究，有些东西是要自己去体会与记录的。
发售会的李文心提到了「离散文学」，
大概就是离开故土的人写下的文字。
所以广义上，我现在写的，也算是离散文学。
但是它对我而言，
更多是在孤独中记录与表达，
是对自己内心的审视。
上周参加了端媒体的一个分享，
记录了在美国的各类华人的生活状态：
戴着「金手铐」的大厂码农、
狂热拉票的川粉、
只关心儿子能不能上 MIT 的全职妈妈。
好像就把在美国的华人分成了几个画像。
我不愿被代表，
但若被采访，
我大概会被归为「纽约的 startup 码农」。
毕竟在美国的 H1B 人，
工作是合法在这个国家的唯一正当理由。
不过我清楚，
我可能不会一直在 startup。
我也知道，有一天我会离开纽约。
我可能已经在潜意识里倒计时我在纽约的日子。
我开始关注细节，
我想，当我离开它时，不留什么遗憾。
我想去 LIC 的图书馆看看，
想去 The Met Opera 听听歌剧，
甚至开始留意 MTA 在每个站印下的二维码。
朋友说：“It was a privilege to live in The City.”
老板说：“It’s really about the human connection here, which feels even better than in the Bay Area.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐类型分类</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2021/musictypes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 16:44:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2021/musictypes/</guid>
      <description>音乐分类 世界音乐。特色性未分类的音乐，如民族乐   灵魂乐。 R&amp;amp;B + 福音 有拍掌等伴唱交流的福音特征
  雷鬼乐。左右摇摆。起源于牙买加。放慢速度的反拍
  放克乐。前后左右都摆，融合爵士灵魂R&amp;amp;B，节奏短促。
  巴萨诺瓦。森巴舞曲+美国酷派爵士。小野丽莎王若琳。与传统爵士区分更加轻松甜美，性感浪漫。
  拉格泰姆。美国历史上第一个真正意义上的黑人音乐，4/2拍节奏+切分音符。米老鼠唐老鸭的BGM
  布鲁斯。蓝调。摇滚的亲爹。起源于密西西比亚三角洲，有一丝忧郁色彩。最具代表的是R&amp;amp;B R&amp;amp;B的五个时期：
  跳跃R&amp;amp;B，融合爵士摇摆布吉拉丁布鲁斯的风格。区分其他R&amp;amp;B，爵士感更足。
  摩城R&amp;amp;B，上世纪摩城唱片代表。旋律上口编曲精良。重复复杂使用管弦乐加入流行乐中。介于流行和福音之间。
  当代R&amp;amp;B，受到流行灵魂嘻哈放克电子多重影响，节奏感较强，融合风格多。代表作迈克尔杰克逊某些作品。
  另类节奏R&amp;amp;B。更电子化更强调氛围感，减少抒情摇摆，听起来更空灵前卫。
  传统流行R&amp;amp;B。倾向于情感叙事的旋律+相对固定的曲式结构。
  分辨R&amp;amp;B的方法：节奏重拍在第二拍+第四排。唱法丝滑柔顺。
  摇滚。起源于上世纪四年时代美国。融合福音，摇摆爵士，摇摆乡村，跳跃布鲁斯。分类很多。在中国只要是独立音乐都可以被归纳为摇滚乐。 中国的15种摇滚乐分类方法：
  英伦摇滚。乐队在英国，乐手是英国人。代表：Oasis
  硬摇滚。特色：吉他失真强烈，主音吉他成分较多，布鲁斯味较重。代表：齐柏林飞艇
  迷幻摇滚。加大了吉他失真，加入采样和合成器。代表：Pink Floyd
  布鲁斯（蓝调）摇滚。切分和哇音较多，节奏律动短促强烈。贝斯比例变多。
  前卫摇滚。形式时常加入其他音乐元素，主体具有内涵和哲学思考。
  另类摇滚。音乐内核和主流有所差异，反对商业包装。
  古筝雷鬼。古筝+反拍 反拍 反拍。代表：谢天笑 潮起潮落</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生是场「薛定谔」吗 —— 读「上帝掷骰子吗」</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2021/schrodingerlife/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 18:12:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2021/schrodingerlife/</guid>
      <description>我们的人生是否在一开始就是决定的？
 读完了「上帝掷骰子吗」这本书，像是看完了一百来年的一场史诗，曹天元将波粒两个学派的激烈讨论演绎为了学界的战争。这本书对我触及最大的，还是波粒二象性引出的量子物理学概念。薛定谔的猫在毒气室里是死是活这件事本身并没有那么重要，但是藏在背后的是对整个世界的解释。究竟是否一切都是已经决定的？观测者的出现产生了什么样的影响？最重要的是，如果一切都是决定了的，那么人是否还有自由意志呢？今天就来理一理。
 孩提时代，因为犯了错误被母亲责怪，我会为自己辩护：「我成为现在的样子，是因为你的教育和基因导致的，因此我即使如此，你也不应该责备我。」
 这件事牵扯到了「决定论」与「自由意志」。
人类自古至今，都对预测未来有浓厚的兴趣。人们往往通过占星，或一些与自然沟通的方式寻求一些问题的答案。前者是与地球以外接触，后者是与地球上的其他事物得到信息。事实上，占卜之书在这方面的构思很正确：人的未来和外界息息相关，无论是远在天边的星星，还是眼前的花草树木。万物之间是互相影响的，这种影响远超想象，如蝴蝶效应一般。
 哲学家提出了决定论和自由意志，这基于两个三段论：
 每一个时间都有其解释性的原因。 人的每一次是选择或行动是一个事件。    因此每个人的选择或行动都有其解释性的原因。    每个人的选择或行动都有其解释性的原因。 有解释性的原因就不自由。    因此一个人的选择或行动不可能是自由的。   如果我们换一个角度，对自由进行其他的解读，情况又会有其他的变化。亚里士多德曾宣称，一个行为在不受到外界胁迫或者不在不知情下做出，即是自由的。弱决定论者（如休谟）认为，如果一个行动顺应了一个人的「性格」，就可以说是自由的。
 牛顿时代以来，科学辉煌的成就给人们极大的自信。数学家拉普拉斯提出，「如果存在一个智者。此智者知道宇宙中每个原子确切的位置和动量，能够使用牛顿定律来展现宇宙事件的整个过程，包括过去以及未来。 这在理论上支持了决定论。这种观点即是：万物已有物理定律所规定下来，连一个细节都不能更改。
 如果一切都是决定的了，那自然没有什么所谓的自由意志的出现。自打宇宙爆炸以来的一切过去，现在与未来都是必将发生的。人在整个体系显得格外渺小。
当然决定论本身也是值得推敲的。如果说一切都是从最初就决定了的，那在这最初的最初的存在是什么？推动大爆炸的第一因又是什么？它是由什么决定的呢？
 在后来，随着量子力学的发展，决定论的假设又遭到了质疑。海森堡的测不准原理表明：粒子的动量和位置在原则上不可能同时被准确观测。而玻恩定则阐明：量子系统不是完全没有规律的，他在某些地方出现的频率会更高。这两点发现又对决定论产生沉重的打击。
 不过，事情又出现了转机。在物理双缝实验中，电子最终可能通过左缝，也可能通过右缝；在薛定谔的猫中，猫可能最终被毒死，也可能没死。存在一种假说，可以继续保持决定论的可靠性，即多宇宙解释（平行宇宙）。在双缝干涉中，宇宙在电子穿过屏幕的一瞬间已经分裂成了两个，在一个「宇宙」中电子穿过了左侧，在另外一个「宇宙」中，电子穿过了右侧。这种假说使决定论者不再苦恼物理学上对决定论对的否定。
 既然决定论是可能的，那自由意志是否存在呢？答案可能是存在的。例如在平行宇宙的假设里，各个宇宙是按概率所展开的。王小川在「十三邀」中提到，他认为，简单来看，例如存在两个宇宙，其中的某个人是具有相反特质的，一个很勤奋，一个很懒惰。有没有一种可能是自我的意识想要勤奋的自己，促使了自己没有像懒惰的平行宇宙发展？在先验概率上两者是一致的，但是主观愿望对现实世界可能也产生了投射。
 如果有人问我，是否相信自由意志？我会回答，相信。我认为它存在，也是需要存在的。默认自由意志的存在会更有利于发挥自己的能动性，会带着一种更有把握的意识面对未来。当然，也不可否认模因和基因对自己的巨大影响。人生可能是一场「薛定谔」的旅程，在宇宙视角来看很宏观，在自己的记忆里，却永远只有一个宇宙，一个世界。好好珍待它。
  Reference :
「大问题」
「上帝掷骰子吗」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「阴阳」与 「数目化管理」的冲突 —— 读「万历十五年」</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2021/read1587/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 23:18:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2021/read1587/</guid>
      <description>黄仁宇在书中提到了「数目化管理」的方法，意指这种方式的推行可以有效改变万历年间的颓势。然而我认为这种方法在当时并不能产生有效的作用————即使形式上做到了，在本质上这种管理办法是有悖于支撑整个文官集团调和利益的「阴阳」之道的。
 中庸无疑是儒家最有代表的特点之一。《万历十五年》中强调了这一点，并将维持这种中庸之道的手段称为「阴阳」。「阴」意指自我的欲望，「阳」代指大义与道德。文官集团在长期磨合中，发展出一套较稳固的阴阳调和之术，将个人的欲望合理的通过诉诸大义的方式表达出来。例如李贽所承认的「做官的目的本来就是名利」：这在当时无疑是不被文官集团所接受的。取而代之的是去绝私欲、为国为民等高尚的大义，而做官得到的物质回报只不过是在大义面前的小小回报。在这种前提下，一切不利的改变都会被利益集团诉诸于有违道德，改革者则会被人以道德抨击。即使皇帝作为最高掌权者，看似权力至高无上，在触犯到文官集团的利益时，也会被整个群体以「阳」的一面驳斥，这种力量使皇帝也无法为满足自己的「阴」而不顾文官集团的道德牵制。因此，基于这种阴阳调和的特殊性和复杂，一个在文官集团眼里称职的首辅的价值体现在如何用阴阳之术平衡皇帝和文官集团的利益。
 而作者提出的「数目化管理」(mathematically management)，其表面上是自上而下推行的数字化的精确度量方式，本质上却是打破了这种阴阳调和的管理办法的。例如产权的明晰，或是承认私有制，在当时会难以推行。首先原因是这有违统治阶级的直接利益。吴晓波在《激荡三十年》中提到：国企的改制面临种种问题，其中较大的就是地方政府持有企业的股份，此时的国企管理层在面临股权重改时的阻力。当管理层想要回购股份MBO (Management Buy-Outs) 时，在这灰色地带常常会给管理层带来万劫不复的后果。即使成功MBO，再后来企业发展过程中，曾经的地方政府持有者也会以「地方企业的出身问题」要求夺回控制权。这无疑是在产权观念不清晰造成的。可想而知，既然在改革开放初期的产权改制都会造成如此大的波动，在四百年前的明朝，推行这种政策的可能性可以说微乎其微。同时，产权的问题严格来说在小农经济下没有必要也无法区分如此明晰。费孝通的《乡土中国》提到，
  在长老权力下，传统的形式是不准反对的，但是只要表面上承认这形式，内容却可以经注释而改变。结果不免是口是心非。在中国旧式家庭中生长的人都明白家长的意志怎样在表面的无违下，事实上被歪曲的。」
 在过去，改革很少有大刀阔斧能够成功的。在皇权至上，普天之下，莫非王土的挂念下，产权的清晰划分谈何容易。 而一旦真正采用了清晰产权的做法，这自下而上的「阳奉阴违」的可操作性将会消失，自然在一个利益集团中这种制度无法推行下去。
 综上，「阴阳」与 「数目化管理」的冲突，本质上是儒家思想和重商主义的冲突，也是「道德」与「法治」的冲突。「数目化管理」办法的采用，并不是一个简单的技术问题，而是自上而下的政治文化问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 阅读回顾</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/2020summary/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 22:19:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/2020summary/</guid>
      <description>今天盘点一下这一年「看」了些什么。
读完的书：
 《信号与噪声》 《乡土中国》 《原则》 《鼠疫》 《认识商业》 《非暴力沟通》 《一本书读懂财报》 《投资的头号法则》 《麦肯锡教我的写作武器》 《价值》 《影响力》  想读却没读完的书： 《民主的细节》 《美的历程》
看过的纪录片： 《监视资本主义：智能陷阱》
 今年是不平常的一年。突如其来的疫情打断了升学季的节奏，在外实习、在家自习的生活较之去年的紧张的备考与申请，显得分外闲适。
 年初的时候，刚刚结束了申请，草草读完《信号与噪声》，这本书从非技术的角度解析了数据时代的特点。在这个信息时代，信息量的激增恰恰意味着「信号」 —— 有用的信息的比例变得更小，我们需要找到更好的方法有效区分「信号」与「噪声」。这会有什么影响？各种各样的 APP 都在裹挟大量的信息，知乎、小红书、抖音、公众号 …… 由最初的纯文字到现在流行的视频形式，创作者开始用越来越有冲击力的表现形式来吸引观众的眼球。然而作为一个学习者，要意识到有效信息的珍贵性 —— 信息的爆炸输入给我们的感官带来刺激，但留下了多少价值却值得深思。
 《监视资本主义：智能陷阱》告诉我算法巨大的影响 —— 工程师设计算法，却难以料到没有人能够幸免。信息茧房、成瘾、榨取剩余价值……在屏幕面前，算法面前，每个人都只是工具。
 《原则》有很多关于个人成长、职业发展的建议，涉及面很广，笔记和摘抄做了很多。有人说瑞达利欧在搞「邪教」，过于唯心，其实是没有搞清楚因果。抛开他提出的 slogan 「进化」，大多建议有很强的实践性和效果。张一鸣、瑞达利欧、查理芒格与张磊，他们或多都有这样的特质：
 相信不断学习的重要性。不断学习，意味着对自身能力的正确认知，同样也是谦虚的表现。 认为准确性很重要。这代表一种求是的态度，对待觉得重要的事情，一定要认真准确得去做。例如评价同事的工作，评价业务上存在的问题。对于优缺点，一定要把我明确。 克己。有趣的是，这些人大多认为能够控制自己的欲望和情绪是一件有意义的事。克己是中国的儒家文化的特性，张磊称作「长期主义」，在张一鸣口中叫做「延时满足感」。唯有在恰当的时候能够坚持，克服短暂的欢愉或轻松，才可以在长期 make a difference。   《影响力》和《非暴力沟通》是人际关系、表达沟通方面的书籍。前者是目标导向，利益导向，后者是教会读者正确表达情绪，避免冲突的恶化，往大了说，传递善良与爱。
 在疫情隔离期间读了《鼠疫》。疫情就像是一道门，将城外的人和城内的人隔离了来。物理意义的隔绝促使了心里上的孤独感与思念，这一点身为留学生本身就有一定的感触。
 此外，学习了一些关于商业、理财、投资、写作的知识。《认识商业》是一本大部头教材，科普了商业社会，尤其是美国商业社会的基本规则与现状。《一本书读懂财报》和《投资的头号法则》是在华泰实习期间读的，前者帮助了解一些基础的会计知识，后者主要阐述价值投资，着重强调PB/PE的重要性。《麦肯锡教我的写作武器》强调商业写作中严谨和注意结构的重要性，对日常写作也有帮助。
 2021，期待有更多输入，更多输出。少一点荒废，多一点自身的感悟与思考。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>后悔又不后悔的事</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/ifitregrets/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 21:34:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/ifitregrets/</guid>
      <description>「我常常回忆自己做的决定。我感到后悔，也不后悔。」 昨天夜里和朋友吃完夜宵，已经夜里三点，遂打车回浦东。路上和朋友聊到之前的学长已经财务自由，朋友记不太清名字，“也许是姓程？”
 “程维，是不是？” 旁边其貌不扬的司机师傅突然插话。程维是83年人，嘀嘀打车的创始人，想必早就财务自由了。
“程维，我老板。” 师傅干笑了两声。我有些诧异，转头打量了一下他。师傅戴着厚重的眼镜，感觉有些许疲惫。肚腩赘在腰间，是长时间久坐不锻炼的结果。当然，滴滴司机这个职业也并不允许他们经常走动。
 师傅说自己是机缘巧合做了嘀嘀司机，从14年开到了现在。“你们说自动驾驶要多少年就可以普及了？我觉得我们这个行业也挺可悲的，打败了uber打败了神州，最后会倒在技术的革新上。”
 送走了朋友，我问起师傅，怎么会考虑这个问题。我说我是程序员，从技术和伦理上考虑，自动驾驶的普及还是要很长一段时间，大多数司机也并不担心短时间内会被取代。他长叹了口气，递给我一根香烟，我笑着摆摆手。“不介意我抽根烟吧，夜间行驶我现在是离不开了它了。”他苦笑。
 在我同意下他打开了车窗，沉默了良久。
“你们程序员也挺辛苦的，一年能有多少钱？” 他侧过头问。
“新入职的，待遇较好的话，大概三十来万。平均就十几万吧。”
“这么少。我看你发际线也不低了。小伙子要小心啊。” 师傅打趣道。
 “我也是名校毕业，我是四军大的。” 听说我和朋友在国外读的书，他说自己也出过国。在叙利亚阿富汗都待过，后来在义乌那边做军医。我听来诧异，忙问他怎么会来开车。师傅说自己是为了替父亲治病。本来的工作实在不能负担得起高额的医药费。
“我自己就是学医的。之前了解过，我知道他那个病只有进口药才有用。” 国家的医保制度只能报销一部分国产药。
 师傅告诉我，他一开始是兼职司机，后来发现还挺赚钱，就放弃了之前的工作跑嘀嘀。我连忙问他父亲现在是否还安好，他摆摆手，“好多了，我工作比以前轻松多了。现在主要在还债。”
“为了买药，我把我自己身体也搞坏了。我受过严格的军事训练，原来只有一百二十斤，现在小两百了。” 他说自己的病通俗来说就是二型糖尿症，是之前喝了大量的红牛，糖分特别高导致的后遗症。
 “所以我刚才问你收入多少。我当时跑的最勤快的时候，一年赚了70万。我知道你们程序员，拿那些辛苦钱不容易。”
 “我自己就是学医的。”他强调了一下。“所以我知道在特殊情况下，怎么保护身体。我最开始着重考虑的是肝，没想到肾脏会出了问题。”他沙哑地笑了一下。
师傅说，他前年的时候，每天大概只睡三个小时。那段时间真的像噩梦一般。后来父亲的命救回来了，自己也算是废了。
 “我常常回忆自己的决定，我感到后悔，也不后悔。”
“就是有点遗憾吧。我现在做这个，给学校丢脸了。”
 师傅和我说他本科有足足六年，叠起来的书有两米高，他甚至还记得自己当时一共有79本教材。
大半个小时的车程，最后成为了师傅的课堂。他和我说我们这一行，要怎么去保护身体。给我推荐要囤些维生素B族，当然最重要的是少熬夜，作息规律。
 到了小区门口，我拉开副驾驶车门，刚要起身，他开口：“再等下，我再和你讲讲怎么调理肝脏。”
语罢，他说：“小伙子，我看好你。”
我连说谢谢师傅。也建议他夜间工作能少抽烟就少抽，有空多锻炼锻炼。
 “离不开啦！” 他笑道。
这一次说起抽烟来，他好像更豁然了一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escape</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/escape/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:39:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/escape/</guid>
      <description>我回国了。
3 月 22 日早上在刷手机，突然得到了新加坡禁令的消息，凌晨五点当即打算买票回国，在一个好心的叔叔的帮助下，尝试性地购买了曼城飞新加坡的机票，并购买新加坡禁令前一天的国航机票。三个小时后，出发去机场。
大概是因为太想回国了吧，隐隐感觉政策会越来越严，不想放过任何一个机会。一直有担心新加坡方面会采取措施，却想不到到了最后一刻才变卦。
 整个疫情期间，经历大大小小的事情，总结而言，有一些体会：
 金钱是硬通货，要努力挣钱，增加对风险的承受能力 与人为善，有的时候就是在帮助自己 短时间内的快速决策非常重要，一念之间会改变很多 人很难站在其他人的角度思考问题 要对自己负责，没有人可以比自己更能照顾自己，但同时也要兼听则明 幸运有时候是建立在充足的准备下的   在飞机上继续读《鼠疫》，也有几分特别的意味。一直有听说加缪的存在主义，这一次才算认识了他。 他对政府的洞见、对异乡人，情侣之间的心理描写可以说是细致入微了。身为留学生的我，可以在书中看到自己的影子。这里摘取两个片段。
异乡人  同一般的流放相比，他们的流放感最为深切。如果说时间引起的焦虑与他们，于众人都一样，他们却还受困于空间&amp;hellip;&amp;hellip;当然，人们看见时时刻刻在尘土飞扬的城里踯躅的人正是他们，他们默默地呼唤着只有他们自己熟悉的一些夜晚和家乡的清晨。一些别人难以捉摸的迹象和令人困惑的信息，诸如燕群的飞翔、黄昏的露珠、抑或太阳偶尔遗留在冷清街道上的几抹怪异的阳光都会加重他们的思乡病。外面的世界本可以弥补一切，他们却闭眼不看，因为他们固执地保住自己过分逼真的幻象不放，并竭尽全力去追忆某一片土地的印象。在那片土地上，一缕光线、两三座丘陵、喜爱的树木或几个女人的面庞，于他们都是任何东西也代替不了的景象。
 关于天气  这一来，人人都必须安心望着老天混日子。时间一长，这种普遍的懒散有可能锤炼人的性格，但眼下已开始让人变得斤斤计较、琐琐碎碎了。比如，我们有些同胞因此而变成另一种奴隶，以天象（晴或雨）的马首是瞻。看上去他们仿佛是第一次直接受天气好坏的影响，只要金色的阳光一出现，他们便满面春风，而每逢阴雨天，他们的脸孔和思想便愁云密布。
 真的像是在英国的我：利物浦的天气不好，隔离在宿舍的生活烦闷且无聊，一觉睡醒是晴天的时候，好像心里积累了一整天的阴霾都被驱散了。当然，阴雨永远是常态:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「我要出去玩。」</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/wannagoout/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 01:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/wannagoout/</guid>
      <description>好久没有写日记了。
申请季裹挟而来的些许紧张与焦虑，现在已经不复存在了。回忆起来，最痛苦的时刻还是在去年十二月初，那时还在苦苦央求申请老师给文书初稿，第一次体会到连续几夜的噩梦。后面经历了大大小小的考试，没考出来什么好的结果。就像是按照预先写好的枯燥程序完整走完一遍，只为了证明自己曾经努力过。看起来十分忙碌，其实已经没有了之前全力备战的状态。
但是下次遇到这种情况，还是会坚持到最后一刻吧，哪怕麻木了也好。
后面做了一些毕业设计，感慨自己渺小的同时，也情不自禁羡慕与佩服真正热爱音乐的前辈，他们的认真配得上那样的成果。
翻看去年写的内容，感觉趁着此时此景而记录心情的做法，真是太值得了。原来去年的我，对利物浦的天气和还是有所期待（误），还花钱找罪受，将购买Anki当作给自己的奖励（虽然事实证明，效果不错）；原来英雄联盟对我的诱惑程度一点也没有改变。2019 年过的好快，却也是难忘的一年。
本来计划好这学期闲下来做的事情，都搁置了。一是因为自己规划能力不足，二来是疫情特殊时期的特殊对待。
母上的电话和微信问候比以前任何时候都来得频繁。「在家里」作为「在干什么」的回答，破天荒地会得到嘉奖。话糙理不糙，听多了叮嘱确实也会更加重视防范。
朋友想要飞回国，因为英国的局面实在难以估计。即使飞回去呆在家里接受隔离，无法出门，也会有妈妈做的饭菜，每日供应。
本来还想春假能够体验一个人出国旅行的乐趣，现在来看只好放弃了。
「我要出去玩」成为了每个躁动不安的年轻人内心共同的声音。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开篇</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/%E5%BC%80%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 23:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/%E5%BC%80%E7%AF%87/</guid>
      <description>从大一开始就有想要建博客的想法，却总是担心没有内容，没有产出；想着自己总有一天会能写出点东西，因而一再搁置。
一直以来没有什么表达欲，近些天感觉更甚。因此也不再有什么要求，只希望这个小小空间能够记录一些自己的生活，偶尔夹带点想要分享的技术内容。希望能够在纪录的同时锻炼到自己的表达能力。
感谢 Pei 在搭建博客时期的帮助。Hugo 的使用体验很棒，之前我只接触过一点 Wordpress 和基本的前端知识，也可以顺利上手。
 写在 2020 年 2 月 29 日。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热爱音乐的人们</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2020/themenwholovemusic/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 02:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2020/themenwholovemusic/</guid>
      <description>今天的 final year project 进展为0。想着从网上找找灵感，偶然找到了港大两位本科生合作的FYP，topic 和我完全一致。点进链接听 demo，作品效果好得令人吃惊。
我陷入了自卑与自我怀疑。当我翻阅其中一位的学长的博客时，我好像突然放松下来了。因为他好像给出了问题的答案：这两位学长本身就是极其出色的——一位毕业后成为了一名出色的软件工程师与前端工程师；一位去了斯坦福直博继续算法的研究。
从一开始，我就在不经意间拿自己去和两位前辈比较：我是抱着尝试的心态选择这个 FYP，暑假期间中介老师给我推荐了一个和此相关的研究生项目，也因此成为了我希望顺利完成 FYP 的动力。我读了一些书，查阅了一些 reference，复习了乐理知识，设计了算法，一切都看起来井然有序。 也正是因为如此，当我看到别人比我的成果要好的多的时候，我难以接受，甚至陷入了自我怀疑。
可是我真的要自我怀疑吗？
潜意识里我在比较，比较自己和他人的价值。而当我意识到他们远比我想象的要优秀时，我就得到了劝慰：人家就是比你厉害呀，他们能做出这样的成果并不令人嫉妒。
这种安慰无疑让我感受到闲适与自洽，可是我弄错了因果关系，他们并不是因为优秀而做的好，而是因为做的好而优秀。 回顾过去的自己，也好像很善于用这种方式保持个人的处事态度：如果一个人是优秀的，那做的好理所应当；如果一个人不够优秀，那好像没那么好也是情有可原无可厚非。而评判优秀与否最简单的方式就是通过社会赋予的标签——收入，学位， 及他人的看法。
我只看到了他们身上的光环就认定自己不如他们是情有可原，就认定他们做的好无可厚非，是不是一种逃避呢。
我忽略了直博的学长即使毕业五年后也在优化当年作曲算法的努力，也忽略了另一位学长博客字里行间的细腻，耐心，与对音乐的热爱。
我本应该注意到，这十年间，学长博客里出现的最多字眼是“巴赫”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“吾记”开场白</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2019/wuji/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 02:54:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2019/wuji/</guid>
      <description>今天使用了吾记。
自从Path停止运营，就没有写过日志记录自己的心情了。
来到英国留学近一年，发生了大大小小的事，人际交往，学业方面都有一些变故，自觉自己受到了不少挫折，也变化了很多。然事情总是往好的方向发展，下次再经历这些，我想自己会处理的更好吧。
在网上查了一圈有什么合适的app作为日志记录，有一个朋友说：不如自己搭一个hexo写轻博客。
想我自己身为CS学生，居然懒得去搭，真是有些羞愧呢。
这两天考完试，就一直在上分。打英雄联盟八年了，这次才完全认清了自己。我自己是一个为了达到目的不择手段的人啊，为了上分不吃不喝，找陪练，茶饭不思。希望以后能把这股劲放在学业和工作上。
回国后就见完该见的人该吃的饭，就要去清华了。接下来还要实习。暑假的时间很忙碌，可不能浪费了。
就酱，吾记，以后多多指教。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初雪</title>
      <link>https://cowsking.github.io/2019/thefirstsnowflakes/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 01:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cowsking.github.io/2019/thefirstsnowflakes/</guid>
      <description>今天居然下雪了。
刚来到利物浦的时候，总是惊异于这里的天空，时而是纯粹的瓦蓝色，时而出现一大片乌云，精密地分割了视野。之前从未有见过这样的天空。又总是会对比天气软件中的五座城市，大概一直得出是长沙最温暖，这里最冷这样的结论。
利物浦是海边城市，却又十分干燥。有的时候对着镜子，居然也会想自己的好皮肤开始走了下坡路，于是不争气地使用爽肤水，甚至打算入手加湿器。生活就这样慢慢继续，好像也渐渐适应了下来。一直是一个不太会照顾好自己的人，来了之后也开始学会打理生活。很感谢有那么好的舍友们，教会了我很多技能，在生病的时候也十分关照。
公寓坐落在 London Road，却名不副实，这条路还是比伦敦随便一条街要窄很多。不知道为什么，各种各样的鸟都喜欢聚集在这条路上。没有利物鸟，这里的海鸟大概就可以做代表了。朋友们总是会看到海鸟立在窗边的隔板上，很小的一只，凑上去看又会觉得奇大无比，仿佛在威严地宣示主权。
在这条路上，我居然也是可以对找着借口要钱同样面孔的流浪汉斩钉截铁拒绝的人了。
这么想想，利物浦也差强人意嘛。
前段时间回国的朋友感慨，时间很快，学长学姐已经快要尘埃落定了。郭老板申请 CMU，赵老板拿到了 CUHK 的 PhD，也听说了洪老板和女朋友西浦利物浦双双gap一年的神奇故事。
原来已经四个月了，再看天气的时候发现，利物浦又变成最冷的城市了。
今天Y劝诱我从她那里买多余出不掉的 AppStore 余额，「就当是见到初雪❄️给自己的的奖励吧」。于是被说动了，选择了贵的莫名其妙的 AnkiMobile. 然而到现在邮箱还没有收到赠送确认信息（逃
要重新开始新的生活了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>